10g糞便含20顆塑膠微粒！研究首次證實：人體已經被塑膠汙染

實習記者陳妙津／綜合報導

塑膠微粒已經污染最上層食物鏈！奧地利一項研究發現，塑膠微粒首次出現在人類糞便中，經過採集8國健康志願者的糞便，居然發現內含9種不同的塑膠，尺寸從50微米到500微米都有，估計全球有超過50%人口的糞便都含有塑膠微粒。

據英國《衛報》報導，這項研究在22日發表於歐洲胃腸病學會議中，由奧地利環保署與維也納醫科大學合作，募集8位來自芬蘭、義大利、日本、荷蘭、波蘭、俄羅斯、英國及奧地利的健康志願者，年齡介於33到65歲間，共有3名男性、5名女性。
研究人員採集志願者的糞便後，以傅立葉變換紅外顯微光譜儀進行分析，結果發現所有樣本中都驗出含有塑膠微粒，奧地利環保局則針對糞便進行10種常見塑膠的測試，結果在糞便中發現9種塑膠微粒，最常見的塑膠類型是聚丙烯（Polypropylene）與聚對苯二甲酸乙二酯（polyethylene terephthalate），平均每10公克就可以驗出20顆塑膠微粒。

塑膠微粒是長度小於5毫米的粒子，通常是因為特殊用途而被製造，或者是因為風化、降解或磨損等因素而產生的。

在受試過程中，沒有志願者是素食主義者，在實驗中也沒有被限制該吃什麼，但進食紀錄顯示，有6個志願者在交樣本的前一周內吃了魚，2個人天天嚼口香糖，而且所有人都吃過一些使用塑膠包裝的食物，或使用寶特瓶喝水。

參與發表的菲利浦博士（Philipp Schwabl）表示，研究首次證實了「塑膠微粒最終會進入人體內臟」的假設，儘管實驗規模很小，但從結果中還是可以發現許多人都不由自主地攝入塑膠微粒，這些人造分子可以進入血液和淋巴系統，也可能進入肝臟，還可能對腸道造成損害，影響身體吸收營養，必須盡快減少塑膠使用及增加回收利用。

英國普利茅斯大學（University of Plymouth）海洋科學家理查德（Richard Thompson）很吃驚，因為糞便中塑膠微粒的含量遠高於他的預期。

儘管許多研究都曾經發現塑膠微粒已經污染了食用魚，但科學家們對於塑膠分子進入人體後會造成的危害所知不多，目前英國政府已經展開一項關於塑膠微粒對健康影響的研究。

原文網址: 10g糞便含20顆塑膠微粒！研究首次證實：人體已經被塑膠汙染 | ETtoday國際 | ETtoday新聞雲

我以我唔係咁鍾意食香口膠，一則有膠，二則話會令補牙物料脫粉

據英國《衛報》報導，這項研究在22日發表於歐洲胃腸病學會議中，由奧地利環保署與維也納醫科大學合作，募集8位來自芬蘭、義大利、日本、荷蘭、波蘭、俄羅斯、英國及奧地利的健康志願者，年齡介於33到65歲間，[red]共有3名男性、5名女性。［/red]

此post已完

膠用具刮花左起粉咪食到落肚

sample size咁細好假

得8個人ge實驗

8個，真係任佢吹

樣本會唔會太少
咁急出結果

為左對抗環保撚，唔怕，一齊攬炒囉

兩下就派晒啦

得嗰8個人，其他人一定冇事，係佢地自己食粉底之嘛。我地平常人點會有事呀
環保撚

中國人全部口都有膠
口膠部特別多
所以先可以入到口膠部

上世紀發現鉛禍害
就俾大企業用各種手段末黑
今個世紀到微膠

屌點解打唔到紅字

有8個人參與實驗，全部人都有膠，所以地球50%人口都有被污染。
哇，何等精密既推理啊！

連呢堆國家都有，咁可以推論全世界已經都有，咁多人陪，唔駛驚啦

環保完係唔係唔駛番工先

其實上面針對只有8個人做實驗
有無留意開微膠粒報導?

屙得返出黎咪得囉

又唔係解剖個肝發現有膠

食膠

入血入內臟入腦唔怕？

求其捉8個都有wo

魚肉都有啦
你估人體會無

最仆街係洗面個啲化妝品，超微粒個啲

係代表人類食物鏈已經受污染

早幾日有報導話全球海鹽都有好多膠粒
會唔會由鹽類攝入為主？

人類智力一值都係增長
到70年代開始衰退
而精神科疾病例如自卑症過渡活躍症比以前多左幾倍
都一值都唔自原因
推測水係化工品影響
或者後膠粒都唔定

你等住俾連登仔屌你環保膠啦

海洋微生物係會進食微膠粒同唔排出體外
佢地成肚膠
貝類都有膠粒係體內積聚

參與發表的菲利浦博士（Philipp Schwabl）表示，研究首次證實了「塑膠微粒最終會進入人體內臟」的假設，儘管實驗規模很小，但從結果中還是可以發現許多人都不由自主地攝入塑膠微粒，這些人造分子可以進入血液和淋巴系統，也可能進入肝臟，還可能對腸道造成損害，影響身體吸收營養，必須盡快減少塑膠使用及增加回收利用。

紅字點證實???

你講精神科疾病
又唔講埋心理學同精神料既發展同普及
咁幾百年前係咪冇自閉同過度活躍
又係膠粒影響

屎唔係經內臟排出㗎咩？

下, 當消化系統內側係內臟??

咁食左舊石係唔係可以叫, 石頭進入內臟, 之後係內臟排出石頭???

你有冇搵過內臟嘅定義

你可以試下搵professor攞funding做你個研究嘅

真正想知嘅係食左d膠後, 會否進入血管/淋巴, 會否在內藏(例如:肝)累積, 食1舊膠, 痾1舊膠, 當然無問題

驗膠不如驗重金屬仲好啦，重金屬對健康破壞大得多呀

估計一定有啲特別細粒進入體內，預計肝同腦最易累積，肝係人體化工廠，腦係最多脂肪嘅器官

其實 牙膏入面啲膠粒 好容易食入口
都唔明點解 要加啲膠粒 又牙膏
其實加鹽都做到同樣效果

有冇睇清楚嗰實驗？佢係隨機搵8個正常飲食嘅人 正常飲食係咪包括一舊膠？
普通食一樣野然後驗到有膠 依樣係佢地嘅研究 你講嗰d乜柒內臟累積係叫做further study 上文用到嘅’可能’依d字眼係佢地估 未開始做

台灣新聞
人地都講明
Based on this study, the authors estimated that “more than 50% of the world population might have microplastics in their stools”, though they stressed the need for larger-scale studies to confirm this.

好玩唔玩玩屎？！

原文係話腸，唔係內臟
This is the first study of its kind and confirms what we have long suspected, that plastics ultimately reach the human gut. Of particular concern is what this means to us, and especially patients with gastrointestinal diseases.

驚閪咩

香港人返大陸飲喜茶都敢啦

食少少膠有乜撚嘢好驚？

腸唔係屬於內臟？

都係大啲sample好啲，仲有化驗人體組織先係公眾關心嘅地方

即係唔係我唔信，但你個sample size得8個人

係
但係佢嘅實驗證明嘅係入腸，淨係講微膠粒可以入內臟係誤導，用字唔準確。講入腸，人會下意識覺得可以痾出黎冇咁大獲。講入內臟嘅話，唔會好多人覺得會係腸，反而覺得會積喺體內拎唔到出黎，好撚大獲。呢樣係台灣新聞用黎譁眾取寵嘅方法。

入血同其他內臟入唔入到就未證實，可能有可能冇，要有其他實驗證明。

雖然sample size 係細，但係佢講既都好有道理
而加海洋有咁多塑膠微粒，俾啲魚食完之後咪又係我地食番

但係佢篇報導都有用’可能’依個指眼 所以我明你講咩 只係想睇嘅人可以清晰d

魚肉有所以人內臟有？
即使有又代表有害？

成日用飲管實食左好多落肚

收聲啦環保撚 冇啦啦又點會咁易甩出黎

8 個人點樣generalize到全球人口

有上過大陸睇工廠都知咩叫彩虹水

就係工業廢水直接排落田或打落地底

對比起中共日日的污染,食膠要食到釘埋....可能你死果日都無事

樓上有垃圾會員話咩精神科疾病嚴重左
1 呢個係生活環境政治問題,97前拿公屋容易到仆街,關撚環境污染事
2 好多精神科疾病係近十年創造出來, 1980時係唔會分類做病

香港左膠最撚仆街係扮學術但所有野係零學術成份

左膠最撚仆街就係玩議題膠化
永遠就係糾纏係派唔派飲管,咩撚野kfc手套要cut手指位

對亞洲最大污染源頭-支那的事零表態
正如樓上n條左膠永遠扮盲

一係新聞寫稿問題
一係做研究寫paper o既問題

新聞稿問題屌鳩寫新聞個個就得
寫paper個個問題o既話 成個study都唔要得 連累埋peer review, 出版文章o既誠信

知道有微膠新聞唔等於新聞可以鳩up同研究可以馬虎

人地random搵8個人8個都有, 唔同年齡+性別combination可以排除生活習慣上既分歧
唯一filter係全部都係來自first world
如此推論落去50%人口都有, 有幾誇張?

出左篇咁既research, 咪可以R funding做large scale囉

all得返出黎咪得lo

上面d留言同港人港地有得揮，8個人咁細sample size都有事咁嚴重都可以調返轉黎講，兒登仔真係冇撚腦

有無讀過stat? 有既話睇下你講既呢句野有咩邏輯錯誤

呢D真係偉人

篇報導個記者個叫名叫做陳沙律

係唔係好想轆返上去睇呢？

英國研究

>塑膠微粒最終會進入人體內臟
進入腸道唔可以generalize為進入內臟，你就咁講進入內臟係入曬心肝脾肺腎
>這些人造分子可以進入血液和淋巴系統
我諗佢原文應該係could㗎喇，可能變可以，又係兩回事
典型哇眾取寵，大撚把有毒污染物入食物鏈甚至直接入人啦，要搞都搞啲證實咗真係有害嘅先

又要走飲管了

咁點解你唔直接搵原文，應該詳盡好多

啲膠係咪玩具嚟架

不如睇中國研究

從8個人推測全球35億人都有係咁

8個

冇詳細睇

但近年不嬲都有講膠粒(好細好細)進入人體

主要來源係鹽

因為個海被膠污染

然後呢
咪屙返晒出黎囉
唔係點會比你驗到呀

Bio fail 糞唔算內臟排出，尿就算

經內臟啫，唔係內臟

所以你係屎入面驗到既其實係冇入過體內，所以唔算證實到果樣野會吸收左

建議大家睇下呢條片就知有幾震撼

上面班友真係On9
膠粒對環境既傷害一直都有研究
不過以前研究既係魚類
而家研究埋人
同埋而家最多人屌既係美容產品入面加信d磨沙粒粒
好心上面班人唔好左一句環保撚右一句環保撚覺得自己好型先得架

膠登仔, 身體有膠有咩出奇

佢標題係膠粒入內臟 冇話係吸收咗 其實佢用入腸會出準確d 只係個標題冇錯但係有少少誇張咗

搵大陸人去檢查會唔會搵到新元素?

sample size 咁細
每個受測試國家測30個人就話可信啲
得八個人
點說服人啊

咁都講得出

btw 原文

SAMPLE 共有3名男性、5名女性

黎香港驗會發現每人有幾百粒1cm膠粒

有冇人具體講吓人體內有膠微粒有咩影響

入唔入到血腦屏障先

母體咁大 最少都要一千個sample啦

我正式宣布全部連登仔都係濕膠

屌你老母垃圾研究,
人體有塑膠粒咁又點撚樣呀
咪一樣個撚個有80歲命
仲唔撚夠咩, 係咪要番工做到100歲呀仆街